\textit{Lucie doit donner un médicament à son chien tous les 30 jours et à son chat tous les 18 jours\\.
Un matin elle donne aux deux animaux leur médicament.\\
Dans combien de jours vont-ils prendre leur médicament de nouveau le même jour ?}

Il s'agit de déterminer le plus petit multiple commun.

\begin{center}
  $\num{30}=$\Decomposition[Longue]{30}

  $\num{18}=$\Decomposition[Longue]{18}

  Donc le plus petit multiple commun est :

  $M=2\times 3\times 5 \times 3=90$
\end{center}



Ce sera au bout de 90 jours que les animaux auront leur triatement au même moment.